七佛所說神呪經卷第三

晉代譯失三藏名今附東晉錄

我摩醯首羅天王。今欲說神呪。愍念諸眾生為除苦本。除其我慢心令修忍辱行。有呪名句多吒(晉言)慈忍辱。

殊呼多(一)烏耆多(二)句多吒(三)烏穌蜜多(四)提梨帝吒(五)若蜜殊吒(六)句喻吒(七)烏穌蜜耆吒(八)句那吒(九)那蜜耆吒(十)烏穌帝梨吒(十一)莎呵(十二)

誦呪五遍。縷一色青結作十二結繫兩手。

此大神呪乃是過去七恒河沙諸佛所說。又我過去從諸佛所。得聞說此大神呪名。從是已來神通自在。遍領三千大千世界。一切鬼王皆悉屬我。我有神力悉能摧伏。我今說此陀羅尼呪。如王解髻明珠與人。譬如強力轉輪聖王。威勢自在無有前敵。未摧伏者力能摧伏。已調伏者增加守護。所須之物令無所乏。時轉輪王威伏百姓。復能養育增加守護。猶如慈父等無有異。我今大摩醯首羅天王。神力自在亦復如是。典領三千大千世界鬼神諸王。養育守護亦復如是。摧伏外道及諸邪見。悉令靡伏安住正法。復以神通遊騰十方。遊諸佛國佐佛揚化。守護正法亦復如是。我今以此大神呪力。六道化身度脫眾生。現作鬼王降伏諸鬼。摧滅邪見。內修菩薩清淨戒行。久已得處法流水中。八住齊階功勳成就。當知皆是大神呪力。其諸人王及諸行人。欲得現世離眾患難。欲護正法欲得安隱。欲得國土無諸災疫豐實安樂。其王應當勤心讀誦。研精修習此陀羅尼。亦當勸勵后妃婇女。諸王子等勤心修習。晝夜讀誦極令通利。於月八日十四日十五日。離常住處在空靜地。淨潔洗浴妙香塗身。著新淨衣於夜後分明星出時燒香。散五色妙花三種名香供養十方佛已。然後三稱我名摩醯首羅大天王。滿我所願如是三說。令我所求皆得吉祥。作是願已默然而坐。我於爾時當往其所。王於爾時即當誦此陀羅尼呪二十一遍默然而坐。其王爾時若於夢中若惺悟心。得見我身在虛空中處白蓮華臺。放大光明照觸王身。王見光已即得清淨解脫無垢光三昧。得是三昧已心大歡喜。心歡喜故所願悉得。我時當遣八部鬼神。守護國土國界清夷無諸災橫。當知是此大神呪力。

我八臂那羅延今欲說神呪。名阿波盧耆兜帝梨置(晉言護助佛法)消諸姦惡摧滅邪見建立法幢。

度呵兜(一)支波兜(二)若勿兜(三)波羅帝兜(四)度阿兜(五)究吒兜(六)阿若勿兜(七)耶蜜兜(八)究吒兜(九)度呵兜(十)莎呵(十一)

誦呪五遍。縷青一色結作四結繫項。

此大神呪乃是過去八恒河沙諸佛所說。我於過去從諸佛所聞是神呪。是故今日得此奇特。威猛德力神通無礙。三界寄挺人無等雙。移山駐流手轉日月。能接須彌擲置他方還置本處。令此四天王帝釋諸天都不覺知。令此須彌入芥子中。四天王宮忉利諸天。悉皆不知己之所入。令四天下洲合為一洲。各還本處如本無異。其中眾生不知往來。神通自在遊騰十方。歷事諸佛守護正法。當知皆是大陀羅尼力。若諸國土諸人王等。欲護己身及國土者。是王應當建立佛法。當修十德何等為十。一者以慈悲心養育民物。二者怨親平等心無憎愛。三者治國正法不枉民物。四者退惡任善識賢別愚。五者謙下自卑不輕賢士。六者有來求者不違其意。隨其所求悉皆給與。七者於三寶所其心純厚。八者拯濟貧窮愍諸孤老。九者國有賢士當徵召之。十者普慈人民捨恨念舊。猶如慈父愛念其子溫潤清流。若諸人王能行是德。當知是王諸佛所護。我等諸天亦護是王。不令憐敵來侵其界。有諸善人福德賢士皆集其國。雨澤順時不被災霜人民安樂。惡龍攝毒無病苦者。是王若能修是十德。復能兼誦此陀羅尼。專念在心而不廢忘。常於月八日十四日十五日。於正殿上若高樓上。香湯沐浴著新淨衣。正東而坐日未出時。燒香散花供養十方諸佛。然後禮我八臂那羅延天王神力自在。令我所求皆得如願。爾時即誦此陀羅尼二七遍已。默然而坐至一食頃。我於爾時當往其所。住虛空中身出光明照觸王身。其王爾時見光明已轉復精進。以精進故所求皆得。隨其所願無不剋獲。當知皆是大神呪力。

我大功德天女今欲說神呪名兜樓呼帝盧(晉言)護助正法愍苦眾生。

耆摩羅呼帝盧(一)烏晝呼帝盧(二)句吒那呼帝盧(三)若蜜耆呼帝盧(四)莎呵

誦呪三遍縷六色結作六結繫項。

是大神呪。乃是過去七恒河沙諸佛所說。我於過去從諸佛所得此神呪。今得此身端正殊妙。光明照耀諸天中勝。神智通達靡所不知。得他心智來今往古如在目前。得宿命通具足三明八解脫事。亦悉備足功德備舉。如初住菩薩等無有異。為度眾生現作天女。見諸眾生迴波六趣。沒溺苦海無能覺者。我今愍此諸眾生故。以此神呪欲擁護之。若諸行人欲求所願。病者求差貧者求富賤者求貴。若諸國王惡賊侵境雨澤不時。所種不收疫病流行。爾時應當勤心讀誦。修行此陀羅尼七日七夜六時不廢。燒香散花供養十方諸佛。供養佛已。為我大功德天敷好妙座。以三種妙花莊嚴此座。赤白紫色三種妙漿。蒲桃石蜜安石榴漿以待於我。若在塔中若於靜室。於一一時中勤心讀誦此大神呪七遍乃止默然而坐。我時當與天眾龍眾。往是人所受其供養。受供養已與其所願。是人爾時若於夢中若惺悟心。即得見我大功德天。威顏相貌光明挺特。見已歡喜轉復精進。以精進故所求皆得。當知是此大神呪力。

我難陀龍王欲說一頭陀羅尼。名耆那膩置(晉言)護諸眾生拔其四毒箭。

若不帝黎那(一)伊帝帝黎那(二)伊無帝黎那(三)若書爾帝黎那(四)伊不帝黎那(五)耆呼吒帝那(六)莎呵

誦呪五遍。黃羊毛縷結作六結繫項。

此大神呪乃是過去十恒河沙諸佛所說。我難陀龍王以得此大神呪力故。常遊諸國十方佛前。神通自在無有罣礙。諸佛所說悉能總持。為眾生說如聞而行。拔其毒鏃補智慧膏。以薩婆若水洗除垢穢。拂拭搓磨令心調淨。我難陀龍王常遊諸國觀察眾生。有病苦者隨其偏發。療治救濟令得脫難。乃至於王後宮變為女身為諸女人演說法要。女人恣態多諸過惡。皆使令發菩提之心厭惡女身。皆因此大神呪力得階十地。六道和光現龍王身。雖示龍身不同其塵。當知悉是大神呪力。日誦七遍煩惱結使悉得消除。現在病苦悉得消滅。欲得如上所說大智慧方便自利利人。勤修讀誦此大神呪誠諦不虛。

我婆難陀龍王欲說一頭陀羅尼。名陀摩羅提(晉言)守護國土滿眾生願。

阿支不陀摩羅提(一)烏穌兜那陀摩羅提(二)破殊呵陀摩羅提(三)烏穌兜那陀摩羅提(四)若蜜耆陀摩羅提(五)烏蘇兜那呵陀摩羅提(六)若蜜闍陀摩羅提(七)烏穌呵陀摩羅提(八)[卄/(蜀-虫+目)]闍呼奴陀摩羅提(九)置耆呼奴陀摩羅提(十)支兜黎那陀摩羅提(十一)莎呵(十二)

誦呪七遍。縷七色結作十四結繫項。

此大神呪乃是過去九十九億諸佛所說。我於過去值遇諸佛從諸佛所。得此陀羅尼有大神力神通自在。常遊諸國度脫眾生。在所國土若諸國王。欲以正法治國土者。以天位治世不枉人物。欲得國家無諸災禍。欲得隣敵不生惡念。國王爾時應當深心。敬重三寶恩惠貧窮。謙敬仁義恩德普覆。尊聖敬德退惡任善謙敬理信。如其國王行此德者。十方諸佛常隨護念。釋梵四天王。我等龍王。當隨護助。為消災害。滿其所願。求願與願。不違其意。是王爾時欲滿願故。應當讀誦此陀羅尼。於宮殿內若正殿上。於月八日十四日十五日。日未出時正南而坐。香湯澡浴著淨潔衣。於其國內諸人民等及諸隣敵。起慈悲心憐愍之心。爾時應當誦此陀羅尼二十一遍。燒殊妙香栴檀沈水及熏陸香散七色華。先當供養十方諸佛。釋迦如來應正遍知。諸大菩薩天龍八部。然後三稱我名婆難陀龍王。燒香供養。滿我所願如是三說。我時當與天龍八部。隨其所願即當與之。是王爾時即滿所願。云何當知得果其願。若於夢中若惺悟時。見白龍象及白蓮華。在虛空中當前而住。當知爾時即得所願。

我娑伽羅龍王今欲說神呪。名阿那耆置盧(晉言)普雨法雨於四天下中無不蒙潤。除諸眾生欝蒸熱惱。諸渴乏者令得豐足。

烏奢都波利那(一)耆摩都呼那(二)穌耆蜜都呼那(三)阿支不奴都呼那(四)烏啄呵都呼那(五)卑黎帝那都呼那(六)溫耆不都呼那(七)莎呵(八)

誦呪三遍。駝毛縷結作八結繫項。

是大神呪乃是過去十恒河沙諸佛所說。我娑伽羅龍王於七百阿僧祇劫已來。常修行此陀羅尼。以是之故於諸龍王。最上最勝端正殊妙神通自在。能以神力聲振三千。極佛境界無不蒙益。一四天下小千世界。四天下中三千大千世界無不蒙潤。慈悲普覆等雨法雨。能令眾生增長鞠育菩提根芽。若諸眾生處在三惡三垢覆蔽。為開慧眼令覩光明。若諸國王渴乏須雨。我能給足令其豐實。四天下中普皆令等。而其國王欲得豐實。無他怨賊欲來侵境。於其國內熾然正法。恩惠普覆斷理怨枉賑諸貧窮。有孤老者生憐愍心。若其國王能行是德。十方諸佛諸大菩薩。釋梵四大天王天龍鬼神常隨護助。求願與願無不獲果。王於爾時應當修行此陀羅尼。於淨潔處離大憒閙。於七日中不食酒肉五辛。白淨素食酥酪聽食。香湯沐浴著白淨衣。七日七夜受持八戒。燒眾名香栴檀沈水及熏陸香。散五色華供養十方諸佛我釋迦如來應正遍知。爾時應當三稱我名娑伽羅龍王。即便誦呪二七遍。於六時中從初一日。國王爾時心轉淳厚。一日二日乃至七日。便見我身在其前住。若白龍象若轉輪聖王像。隨其所求能滿其願。為除宿罪令得道果。

我和修吉龍王今欲說神呪。名支富提梨那(晉言)愍苦眾生令出三界。

憂波支兜那(一)如波帝支兜那(二)蜜若兜支兜那(三)提黎帝那支兜那(四)烏穌欽帝支兜那(五)莎呵(六)

誦呪十四遍。羖䍽毛縷結作十四結繫項。

此大神呪乃是過去八恒河沙諸佛所說。我於過去從諸佛所。得此陀羅尼句。不與諸龍同其事業。常遊諸國修菩薩行。面覩諸佛諮受教誨。愍念眾生佐佛化愚。常以正法攝持守護。於生死海拔濟令出。身為大船口為法橋。心為大海。出慈悲水溉灌眾生。枯槁福田悉令生長菩提根芽。我所饒益其喻如是。若諸國王欲求所願。欲令其國豐實安樂。欲令無有他方怨賊。欲使國土無諸疫病。怨家讎對自然殄滅。眾官承法不復惱人。其王爾時於其國內熾然正法。率諸群臣以正法教。溫良恭儉孝養父母。慈悲憐愍孤窮眾生。躬自迴駕供養三寶。於三寶所不生疑悔。生父母師長想。朋友知識想。於身命財生不堅想。我及國土如幻如化。愍傷眾生如視赤子。若其國王能修是德。復能讀誦此陀羅尼。於月八日十四日十五日。淨潔洗浴著新淨衣。於正殿上若高樓上。正東而坐日未出時。散三色華三種名香。栴檀沈水熏陸香等。供養十方佛已。應當為我和修吉龍王。敷置法座正南而坐。以青疊覆我座上。三種華三種漿。蒲桃石蜜安石榴漿。燒黑沈水以待於我。其王爾時正東而坐。叉手合掌誦此陀羅尼二十一遍。誦呪已訖其王即出。與諸群臣默然而坐。我和修吉龍王。當與諸天龍神八部八萬四千到是王所。於虛空中默然而受其王供養。王於爾時若於夢中若惺悟心。得見我身如轉輪聖王七寶侍從。見已歡喜轉更精進。以精進故我及天龍八部鬼神。便當勤心守其國土。求願與願不違其意真誠如是。

我德叉迦龍王今欲說神呪度脫諸眾生。有呪名穌富羅。

阿低帝耆晝(一)支富屠穌羅若蜜耆晝(二)烏哺都呵晝(三)卑梨那耆毘若蜜烏都晝(四)莎呵(五)

誦呪五遍。縷紫白二色結作十二結繫項。

是大神呪乃是過去七恒河沙諸佛所說。是呪能令諸失心者還得正念。度五逆津獲諸神通。具足三明超出三界獨步無畏。我於往古從諸佛所。得聞讀誦此大神呪雖現龍身而無龍業。遊諸佛國修菩薩行。遊騰十方度脫眾生。出生死海洄波六趣悉能救接。扶持携將到涅槃岸。又我過去於閻浮提作國王女。王於爾時國土褊狹人民單索。恒畏怨敵來侵其境。又復薄福水旱不調。穀米勇貴人民飢饉。我於爾時在宮殿內。父王爾時愁憂不樂。語諸群臣當設何計。令國豐實人民還復。群臣爾時默無答者。我時見父愁憂如是。我念過去曾從諸佛。受持讀誦此大神呪。是神呪力譬如不蓋。能覆三千況此一國。普雨法雨無不蒙益。枯木石山皆能生華。強者能伏弱者能佐。作是念已即詣王所。禮覲問訊問王所憂。王時答我非汝所知。我時答王有智慧者。不問男女行之則是。王時歡喜答言說之。我時答王。我念過去九十九億諸佛所說大神呪王。設其功力如上所說。王於爾時躬自讀誦。精誠剋勵七日七夜。受持八戒六時不廢。於一一時中懺悔十方。散五色華燒三種名香。一一時中三七遍誦呪。王於爾時悔過自責。薄福不肖謬得為王。孤負天下慚愧自責。已慚愧故十方諸佛大菩薩眾。釋梵四天王八部鬼神。諸大龍王風伯雨師。皆悉來集至其國界雨大法雨。枯木石山枯涸河井悉皆盈滿。先逃人民還其本土。他國人民聞國豐實亦來投歸。爾時隣敵悉來歸伏。拜為大王八方靡伏遂致太平。我念往古大神呪力。神通自在乃致如是。若諸人王欲求所願。皆應如是修此功德。

我阿那婆達多龍王今欲說神呪。名婆差盧(晉言)美音讚歎三寶長眾生信擁護正法震大法雷。生長眾生菩提根芽。鞠育成就令得成辦。悉皆令得無上佛果。

支波晝提梨那(一)阿若盧波晝提梨那(二)和婆盧波晝提黎那(三)阿那盧波晝提黎那(四)阿支不提梨那(五)若蜜耆耶兜提梨那(六)胡穌波吒兜提梨那(七)穌副蜜耆那阿支副烏奢支(八)莎呵(九)

誦呪三遍。縷青黃二色結作六結繫項。

此大神呪乃是過去七十七億諸佛所說。是呪能令諸失心者還得正念。無智慧者令得智慧。無辯才者令得辯才。無陀羅尼者令得陀羅尼。狂者得正。啞者呪其舌根乃至七日還得能語。盲瞎者呪其眼根三七二十一日。日初出時病者東向坐心念口言。令我眼根隨日而生。呪師爾時日日呪之。一日三呪日初出時日正中時日欲入時。乃至三七二十一日。眼根還生即還得眼。若諸眾生手脚攣躄。呪已還復如本無異。有諸比丘懈怠不勤。觸事滯礙闇鈍[夢-夕+登]瞢。為諸罪垢之所覆蔽。當知是人曾於過去。或殺父母或殺和上阿闍梨。或殺發心菩薩真人阿羅漢。或殺時君國政。破塔壞僧。此人或曾於大眾中。作大妄語輕毀眾僧。或時在俗輕枰小斗欺劫百姓。見孤窮者輕毀陵篾。為子不孝為臣不忠。見人行善輕毀憎嫉。見諸惡人防護佐助。造此眾惡自纏其身。其人命終入阿鼻地獄。動經劫數罪畢乃出還得為人。諸根暗鈍示同人類。如是罪人若得值遇善知識者。得聞說此陀羅尼一逕耳者。復能讀誦修行通利。慚愧自責悔先罪咎。謙敬自卑敬諸比丘。孝順父母恭敬師長。耆舊宿長生謙敬心。愛語和順鄙悼自卑慚愧低頭。或時人請施與飲食。當持此食色香美味。施與諸佛和上阿闍梨。我之鄙惡不消此食餘殘滓惡我能敢受。施衣裳湯藥亦復如是。不自高身卑下他人。恒自改悔無數劫罪。勤心讀誦此陀羅尼。於四十八日在空閑處六時行道。供養禮拜十方諸佛。於一一時中七遍誦此陀羅尼精誠改悔莫生疲厭。散五色華三種名香旃檀沈水及熏陸香。滿四十八日已。罪垢滅盡無有遺餘。隨其前世根有利鈍。其利根者即得道果。第二第三終不能得阿羅漢果。其根鈍者正得滅罪不墮地獄。我今所說饒益眾生。分別罪福令其惺悟善惡報應。是名護法美妙功德。今已說竟。

我摩那斯龍王今欲說呪名陀摩叉帝(晉言)為護法故拯濟群萌拔生死苦令得脫難。

陀無黎陀尼帝(一)阿支晝尼梨帝(二)毘帝那尼梨帝(三)烏支晝尼梨帝(四)胡梨帝那(五)尼梨帝(六)莎呵(七)

誦呪三遍白疊縷結作七結繫項。

是大神呪乃是過去七恒河沙諸佛所說。我於往昔在閻浮提作大國王。十六小國皆悉屬我。我有威猛大策謀力。降伏諸國三十六國悉皆屬我。我時得病垂欲終。薄福少兒正有三子。最大太子闇鈍少智。中者尫弱。其最小者聰明勇哲。博學多聞策謀威勇。見我欲終悉皆來集。一萬大臣亦悉來集。一萬夫人亦悉來集。王時欲終語諸群臣言。我三子中誰中為王。諸群臣言任大王意。王時答言不應任我。我去之後治國之法霸王之事。汝曹當知云何任我。諸臣啟言善哉大王。慈悲臨覆心無憎愛。一萬大臣同聲唱言。第三王子堪任為王。一萬大臣言已辭退。時王正殿身體疲懈。語諸子言我今欲臥。第三王子抱父王頭。中者捉脚第一王子捉父王手。時王仰臥即便命終。群臣聞之號哭來集。一萬夫人亦悉號哭舉身投地。第三王子見父背喪。呼咷懊惱自投於地。良久乃穌。第一太子默然不哭。第二王子坐啼脚頭。諸群臣言諸王子等相貌有異。有一大臣是王叔父。大王在時恒以國事付此大臣。宰相念言大王在時。恒以國事付囑於我。今此王子意志有異我宜問之。即前問言今王背喪。諸群臣等皆悉已集。人子之情不應如是。默然而坐而不涕泣。王子答言我與父王都無因緣。第三王子獨是王子。我等二人猶如賓客暫來相過。大臣答言不應如是。國是汝有非兄則弟。第三王子呼咷宛轉前抱兄足。我小幼稚不應為王。願兄臨顧紹父王位。兄時答言父王臨終告勅於汝。我徒先生不見告勅。是父王過非汝愆咎。我等二人且當入山。精誠剋勵求神仙道。言已即去。精誠不久獲得五通。移山駐流手挽日月。第三王子葬送父訖。得紹王位統領諸國四十八年。其後漸漸貪濁心起人民厭賤。諸小國王及諸群臣。咸皆思念山中神仙。無貪之性乃得為仙。我等往昔咸皆愚癡。聰聖王子以為愚癡。貪濁王子以為賢聖。作是念已咸相謂言。我等諸人當共入山。勸請神仙以為大王。兼有神化威伏諸國。作是念已一萬大臣皆共入山。推覓求索會遇見之。一萬大臣拜覲問訊。神仙尊者我等頑愚。不識正真為此貪王之所荒亂。人民逃迸國將空虛。唯願尊仙垂顧留眄。慈悲普覆令國還復。仙人答言我無是事。諸臣答言實不得止。仙人答言我寧此死。終不戀國還為人王。一萬大臣咸相謂言。我若返國亦皆當死。貪王所殺不如住此求神仙道。飲水食果清閑寂寞精誠不久皆獲五通。飛騰清虛靡不周遍。爾時貪王心生慚愧。即捨王位出家學道。開父王庫藏欲大布施。見一金櫃七處印之。以手開櫃得陀羅尼。乃是過去諸佛所說如前無異。得陀羅尼已。開父王庫藏著四衢道頭。恣其人民擔負而去。我於爾時得此陀羅尼已。即入淨室七日七夜。精勤修習漏盡意解即獲五通。爾時國王福德少故。隣國侵境風雨不時人民飢餓。是時國王即請比丘。以為國師共我治化。比丘是時即受其請。愍眾生故為作國師。教其國王治化正法。不貪為本慈悲為性。賞善罰惡尊敬道德。慈愍人民如視赤子。爾時教王此陀羅尼句。王於爾時精誠至故。七日七夜精進不懈。已精進故十方諸佛諸大菩薩。釋梵四天王二十八部。諸大鬼神諸大龍王。擁護國土集其國界。雨澤時節穀米豐熟人民安樂。已安樂故諸小國土皆悉歸屬。當知皆是大神呪力威神乃爾。若諸國王於釋迦牟尼佛千載末頭。欲求所願亦應如是。古昔國王等無有異。

我漚波羅龍王今欲說神呪。名伊提姤摩(晉言)稱眾生心不違其意譬如大海七珍具足取者皆得。其不取者非龍王咎。

烏都胡盧都(一)支波都(二)宿佉都(三)耆摩都(四)烏吒都(五)若蜜耆都(六)畢梨帝那都(七)烏穌都(八)莎呵(九)

誦呪三遍縷紅白二色結作八結繫項。

此大神呪乃是過去二十恒河沙諸佛所說。我從諸佛得此陀羅尼。從是已來百阿僧祇劫。有大神力神通自在。遊騰十方歷事諸佛。常以愛語軟語利益同事調伏眾生。於諸眾生猶如慈父。心意寬弘猶如大海。含受眾生無所不包。堪任荷負無量重擔。愍苦眾生施其安隱。若諸眾生來求索者。隨其所願不逆其意。求官職者令得職爵。求大富者施其寶藏。疾病者施其安隱。若諸國王欲求所願。我悉與之不違其意。求長壽與長壽。欲令國土無諸災害。雨澤時節不旱不澇正得其中。無諸災霜穀米豐熟。人民安樂疫毒不行。滿其所願終不違意。是王爾時復能讀誦上來所說陀羅尼句。兼以十善化諸人民。如我上說所修功德。其王亦應如是修行。修行得已兼復讀誦此陀羅尼。曩劫所作極重惡業。皆悉消滅無有遺餘。是王爾時罪垢滅已。其心泰然無眾惱患。怨憎平等無有親愛。常以月八日十四日十五日沐浴受齋。於清旦日未出時。若正殿上若高樓上正東而坐。七遍誦此陀羅尼呪。燒白栴檀及沈水香。散七色華供養十方佛已。爾時應當三稱我名漚波羅龍王。滿我所願如是三說。即尋誦此陀羅尼句七遍乃止。是王爾時以精誠故。十方諸佛諸大菩薩。釋梵四天王八大龍王我漚波羅龍王。以慈悲蓋覆其國土。以甘露水灑其國界令其疾病疫毒惡氣悉得消滅。是名大神呪力滿願不虛。

七佛所說神呪經卷第三

七佛所說神呪經卷第四

晉代譯失三藏名今附東晉錄

文殊師利菩薩。我欲樂說有四弘誓。何等為四。一者覆育一切眾生。猶如橋船度人無惓。二者包含萬物猶如太虛。三者願使我身猶如藥樹。其有聞者患苦悉除。四者願我當來得成佛時。所度眾生如恒河沙。是為菩薩曠濟之心。

虛空藏菩薩。我欲樂說菩薩摩訶薩修行淨土清淨妙行。有四事。何等為四。一者損己利人拯濟群生。二者利衰毀譽不生憂慼。三者貞潔不婬戒行清淨如白蓮華。四者我當來世得作佛時。國土所有一切眾生。妙行成就人天無別。是為菩薩莊嚴淨土清淨妙行。

觀世音菩薩。復欲樂說菩薩有四攝法。何等為四。一者菩薩修行六波羅蜜。兼以化人拯濟一切。二者生慈悲心育養群生。三者自利利人彼我兼利。四者有病苦者其心憐愍如視赤子。是為菩薩四攝法攝取眾生。是為菩薩廣利眾生攝取淨土妙善功德。

救脫菩薩。復欲樂說有四弘誓。不與聲聞辟支佛共。何等為四。一者願使我心猶如大地。一切草木叢林萌芽。因之增長地無憎愛。二者願使我心猶如橋船。運度眾生無有疲厭。三者願使我心猶如大海。容受一切百川眾流投之不溢。四者願使我身猶如虛空。包含萬物猶如法性。是為菩薩四大弘誓。不與聲聞辟支佛共。

跋陀和菩薩。我欲樂說菩薩妙行有八事。何等為八。一者菩薩處於五滓世界。拔濟眾生不生疲厭。二者見諸眾生興起福事。營護佐助不生穢心。三者見人為惡敦喻訶諫令得捨離。四者有厄難者拯濟憐愍如母愛子。五者有來求者不惜身命。六者有厄難處扶持携接令得脫難。七者見邪見人憐愍敦喻令得正見。八者鞠育眾生猶如赤子。所有功德悉持施與。共用迴向無上菩提。是為菩薩八事利益無量眾生。

大勢至菩薩。復欲樂說菩薩有四事利益眾生心無疲惓。何等為四。一者菩薩摩訶薩。自捨己樂施與眾生。見他受苦如己無異。慈心流惻痛徹骨髓。二者菩薩摩訶薩於沒溺處設大橋船。運度眾生無有疲厭。三者菩薩摩訶薩於生死海中眾生洄澓。自手牢捉令達彼岸。四者知諸眾生往古來今猶如幻化。雖達此理度人無厭。是為菩薩四事利益拯濟群生。

得大勢菩薩復欲樂說。誰能於釋迦牟尼佛遺法之中作佛事者我等八人常當擁護。毘說有四事何等為四。一者憶無量苦見眾生苦如我無異。二者我等所持戒功德。悉捨施與眾生。共用迴向無上菩提。三者能忍苦事荷負一切眾生到於彼岸。四者發舉一切眾生心。猶如慈父念子無異。是為菩薩自利利人清淨妙行。

堅勇菩薩。復欲樂說菩薩妙行有四事。何等為四。一者願我常生無佛世界。喻如日月行閻浮提為其除冥。二者如以金錍決其眼瞙令覩光明。三者作大藥樹一切眾生得聞香者病苦消除。四者常演說法如澍法雨。萌芽生長成就果實悉發無上菩提之心。是為菩薩四大弘誓。

我文殊師利今欲說妙偈。

令此經流布　眾生無疑心

七佛菩薩眾　所說深妙法

諸天龍王神　言辭甚奇特

純說妙行呪　護國及行人

書寫讀誦者　必共千佛會

虛空藏菩薩今欲說兩偈半。

美歎書寫者　書寫讀誦者

上來賢聖教　稱揚轉教人

言辭婉約美　妙善無窮盡

猶如大海水　深廣叵窮盡

此人之功德　巨億過於彼

我文殊師利今欲說一偈半。

一切眾生類　迴彼婬鬼界

無能覺之者　唯我能救拔

永斷生死本　普處寂滅樂

梵天王所說一偈。

我常修行四無量　今來至此聞妙言

濟拔眾生生死苦　永以無復憂惱患

兜率天王今欲說一偈半。

我於往昔值諸佛　得昇兜率為天王

今以得聽一妙言　決了心瞙開慧眼

其有眾生一經耳　不墮三塗昇梵天

他化自在天王欲說一偈半。

聞此閻浮提　諸大菩薩等

演說微妙義　我心大歡喜

永拔生死種　得昇泥洹堂

化樂天王所說二偈半。

我聞閻浮提　菩薩大士等

各各說妙行　四攝及弘誓

我聞此句已　心眼矐然開

願使諸天眾　得此淨眼根

永斷生死流　普得昇泥洹

焰摩天王欲說一偈如意珠。

我等久處於天宮　厭離三界生死苦

何時如蛇脫故皮　永得寂滅涅槃樂

忉利天王欲說一偈半。

久處於生死　厭離欲淤泥

興起大慈悲　濟拔生死苦

永脫生死苦　得入涅槃城

提頭賴吒天王欲說四偈。

四大天王中　我最為第一

我雖作天王　不脫鬼神苦

我作鬼神王　已經五百歲

東西常馳騁　濟度諸群生

哀哉過去世　曾作人中王

治化不以理　今作鬼王身

又願諸國王　正治於國事

莫作貪濁行　復受鬼神身

毘樓博叉天王欲說一偈半。

我念過去世　生於閻浮提

豪富得自在　諂曲不端直

今雖作鬼王　猶受鬼神苦

毘樓勒叉天王欲說三偈。

我今作鬼王　得離三塗苦

涉歷四天下　救諸病苦者

憶念過去世　曾作人中王

放逸著五欲　今受鬼王身

又願人中王　謹慎莫放逸

度脫諸眾生　普得涅槃樂

毘沙門天王欲說一偈半。

我於往昔修菩提　為眾生故作鬼王

眾生久處無明闇　我以金錍開其眼

慧眼既開度生死　生死既度昇泥洹

難陀龍王欲說二偈半。

我現處龍宮　欲度諸龍眾

聞諸菩薩眾　各各說妙行

諸天龍神等　咸皆側耳聽

天眾及龍眾　歡喜不自勝

我及諸營從　得脫諸龍身

婆難陀龍王今欲說一偈半。

我處於龍宮　猶如蠶處繭

願得智慧力　壞此無明闇

濟拔眾厄難　超度生死流

娑伽羅龍王欲說二偈。

我念過去世　曾作人中王

慳悋於寶藏　今受龍王身

又願諸國王　慈慧普拯濟

治化以正法　莫復受龍身

和修吉龍王欲說二偈半。

我雖受龍身　不受熱沙苦

又於過去世　曾作人中王

貪溺著世樂　今受龍王身

又願諸國王　厭離於世樂

如囚厭於獄　超出三界門

德叉迦龍王欲說二偈半。

又我於過去　曾作人中王

妻子及奴婢　悉皆用布施

坐以一瞋故　今受龍王身

又願諸國王　謙敬以仁義

莫復自豪貴　後受龍王身

阿那婆達多龍王欲說四偈。

我念過去世　生於閻浮提

曾作國王女　端正無等雙

父王甚愛重　名曰白蓮華

嫁與隣國王　不得適其意

瞋恚自害死　經歷三塗苦

今受龍王身　又願諸女人

厭惡女姿態　莫復懷妬忌

後受毒龍苦　難得脫苦時

摩那斯龍王今欲說二偈半。

我處於龍宮　厭患諸龍臭

腥臊如溷猪　處廁不覺苦

三界諸人天　皆亦復如是

樂在三界獄　如猪不厭廁

哀哉甚可傷　不知求解脫

漚波羅龍王今欲說五偈半。

我於過去世　曾於閻浮提

婆羅門家生　聰明甚黠慧

時有隣國王　送女以娉我

此女不貞良　私共外人通

我時伺捕得　斬之於都市

我時惡賤彼　送之歸本國

思惟欲穢惡　出家行正道

復遇惡知識　不值好同學

引置諸婬女　我時惋歎恨

持刀自刎死　經歷三塗苦

從是受龍身　甚苦不可言

胡蘇低羅龍王今欲白二偈。

我於閻浮提　典主十六國

餘國皆易化　唯此國難教

群臣皆諂偽　貪濁多姦詭

旱澇不平均　莫不由此事

金剛藏菩薩所說眾生有五種不信。一者疑佛二者疑法。三者疑僧。四者疑諸法不實五者所有正法生疑不信。眾生有五種信根。能得阿羅漢道。一者信佛決定正覺。二者信正法寶決定無疑。三者信比丘僧良厚福田。四者所有正行戒定智慧不生疑惑。五者見世諦事不生著心。此五信根者能拔五疑。能得寶幢三昧現身得道。

第一放光三昧能斷地獄有。無垢三昧能斷餓鬼有。焦惱三昧能斷畜生有。難伏三昧能斷阿修羅有。光明三昧能斷弗婆提有。焰幻三昧能斷閻浮提有。白色三昧能斷俱耶尼有。青色三昧能斷欝單曰有。黃色三昧能斷四天王有。黑色三昧能斷忉利天有。赤色三昧能斷焰摩天有。妙善三昧能斷兜率天有。德長三昧能斷化樂天有。音聲三昧能斷他化自在天有。妙善三昧能斷初禪有。得樂三昧能斷二禪有。白色三昧能斷三禪有。雷音三昧能斷四禪有。妙善三昧能斷阿那含天有。空三昧能斷空處有。無分別三昧能斷識處有。響化三昧能斷不用處有。寶積三昧能斷非想處有。此是二十五大三昧。示眾生遊居涉歷之處。賢聖厭患三乘聖眾莫不由是。法華三昧光目童子。涅槃三昧迦葉童子文殊師利童子。首楞嚴三昧蜜善童子。放光三昧妙眼童子。華嚴三昧善才童子。維摩詰三昧惟無童子。大集三昧佛寶童子。金光明三昧滅罪童子。佛藏三昧覺垢童子。華首三昧障罪根童子。金剛藏三昧慧明童子。菩薩藏三昧洪濟童子。妙達童子。善住童子。妙眼童子。善覆童子。烏奢波童子。蜜善童子。周羅童子。法住童子。阿蜜耆童子。婆醯羅童子。奢覆卑童子。頗卑都童子。此十二童子主眾生命。釋迦牟尼佛出世時。度一萬八千九十四國人。第一說法在他化自在天。第二說法在波羅㮈國。第三說法在王舍城。第四說法在竭耆國。度七千羅漢。第五說法在舍衛國。第六說法在王舍城。度女人憍曇彌。第七說法在迦惟羅衛國。度白淨王。第八說法在王舍城。三乘雜教。第九說法在摩竭提國度洴沙王。第十說法在拘尸那竭國。度百千萬億無量無邊不可稱計(此下建者菜生至故名閉丹本即無)。

建者菜生萌牙陰陽亦長。除者代謝稱譯之體。滿者神祇受供無復盈。平者陽氣凝住無增減。定者鬼神交會惡氣不行。執者陰氣偏多陽氣少破者陰陽交解說破之議。危者天窓開地戶閉。成者陽氣足陰氣並故名成。收者陽氣流行陰平萌牙生故言收。開者陰性開陽氣出故名開。閉者天窓地戶喻儼然閉塞萬神不行故名閉。此五戒神名。

殺戒有五神　波吒羅　摩那斯　婆睺那　呼奴吒　頗羅吒

盜戒五神　法善　佛奴　僧喜　廣額　慈善

婬戒五神　貞潔　無欲　淨潔　無染　蕩滌

欺戒五神　美音　實語　質直　直答　和合語

酒戒五神　清素　不醉　不亂　無失　護戒

三歸九神名　歸佛有三神　波摩斯那　陀摩婆羅　那陀摩流支

歸法三神　法寶　呵嘖　辯慧

歸僧三神　僧寶　護眾　安隱

護僧伽藍神斯有十八人各各有別名　一名美音　二名梵音　三名天鼓　四名巧妙　五名歎美　六名廣妙　七名雷音　八名師子音　九名妙美　十名梵響　十一名人音　十二名佛奴　十三名歎德　十四名廣目　十五名妙眼　十六名徹聽　十七名徹視　十八名遍觀

照卑律兜是大鬼神王四天王所說大神呪經

赤下鬼名　富單那(一)迦羅富單那(二)波都耆(三)摩訶波都耆(四)莎呵(五)。

誦呪三遍。三色縷黃赤綠作二十一結。先繫脚後繫腰却繫手。

白下鬼名　浮流(一)摩訶浮流(二)烏摩勒呵暮多(三)毘摩呵慕多(四)波吒羅呵暮多(五)浮浮呵暮多(六)莎呵(七)。

呪二色縷。白黑結作十四結繫項。

失音鬼名　瑱浮流(一)睺睺摩(二)波吒羅睺睺摩(三)波吒羅睺睺摩(四)毘摩勒睺睺摩(五)漢吒奴睺睺摩(六)莎呵(七)。

呪縷黃赤綠結作七結繫項。

讇語鬼名　卑多羅(一)波波浮(二)波波浮(三)烏摩勒波波浮(四)莎呵(五)。

呪水七遍。洗面洗左耳嗽口[口*孫]之各三過。

蔽人目鬼名　支富羅(一)支富破(二)呼奴支富破(三)波吒羅(四)支富破(五)莎呵(六)。

呪水七遍[口*孫]目。

瞋鬼名　破波羅(一)破波羅睺(二)破波羅睺(三)破波睺烏奴(四)破波羅睺(五)烏吐睺(六)莎呵(七)。

七遍呪之。

食吐鬼名　都睺兜睺(一)烏奴破兜睺烏奴破(二)兜睺烏奴破(三)莎呵(四)。

一七遍呪。

罷聚鬼名　阿那波那兜(一)阿那波那兜(二)毘摩波那兜(三)莎呵(四)。

一七遍呪。

障善根鬼名　浮流浮流(一)睺睺摩浮流(二)阿那毘那睺睺摩浮流(三)支兜那毘摩睺睺那浮流(四)阿那毘摩睺睺浮流(五)莎呵(六)。

七遍呪水[口*孫]之亦七遍。

焦渴鬼名　波波睺(一)浮奴多波波睺(二)阿那毘那呼奴多波波睺(三)浮律多波波睺(四)莎呵(五)。

呪二十一遍。五色縷青黃赤白黑。結作三七結痛處繫。

眼上。白淣鬼名　阿富那(一)破多奴阿富那(二)毘摩破多奴阿富那(三)浮婆阿富那(四)莎呵(五)。

呪三七遍。呪欝金青黛水。常使病人向東方。日月淨明德佛懺悔洗目至七日。

不禁鬼名　修修羅(一)波波摩睺修修羅(二)阿那波那修修羅(三)毘摩呵那修修羅(四)莎呵(五)。

用水三升。雞子黃許鹽和三遍呪。常使病人向北方。禮德內豐嚴王佛三禮。然後服之一升餘者印以修修羅字。

矬鬼名　胡兜羅(一)阿尼那胡兜羅(二)阿波浮胡兜羅(三)阿波置胡兜羅(四)阿波波呼那胡兜羅(五)耶無多胡兜羅(六)莎呵(七)。

須七色縷。結作二十一結。先繫項次繫兩手復繫腰繫腕。

直下鬼名　舍波帝(一)阿波睺睺舍波帝(二)毘摩睺睺奢波帝(三)浮律多睺睺奢波帝(四)阿摩奴睺睺奢波帝(五)莎呵(六)。

須五色疊縷青黃赤白紫。結作三七二十一結。繫脚次繫腰復繫手復繫項。

惡瘡鬼名　破波羅(一)睺睺奴破波羅(二)烏吐浮律多破波羅(三)阿奢兜破波羅(四)阿奢呼浮兜破波羅(五)莎訶(六)。

呪五升水三遍。著半雞子黃許鹽。樑上塵釜底黑塵墨各一掌許。煮七迴三遍呪。煮竟亦三遍呪。於日初出時七遍洗瘡七遍呪。

不得下食鬼名　胡魔兜(一)烏奢睺睺胡摩兜(二)阿㝹羯卑胡摩兜(三)破波羅胡摩兜(四)莎呵(五)。

呪水七遍與病人飲之。

腰脚痛鬼名　呼盧兜(一)波吒羅呼盧兜(二)毘摩羅呼盧兜(三)彌梨耆梨卑呼盧兜(四)莎呵(五)。

呪三色縷青黃綠。結作七結繫脚腕。

次繫脾後繫腰。

頭痛鬼名　胡摩兜摩訶迦吒羅(一)毘摩迦吒羅(二)莎呵(三)。

七遍呪楊枝打二七下。

闇鈍鬼名　呼吒吒(一)浮律置呼吒吒(二)阿支拏呼吒吒(三)浮律置支呼吒吒(四)伊呼破羅支呼吒吒(五)和蜜兜伊呼支破羅(六)莎呵(七)。

三七遍呪七日日三遍呪。

耳痛鬼名　毘膩波(一)阿制置毘膩波(二)呼膩置毘膩波(三)伊呼支膩置毘膩波(四)耆摩膩置毘膩波(五)莎呵(六)。

於月生一日。設使左耳痛南向坐。右耳痛北向坐。向東向門病人門內坐。呪師門外坐。水亦門外呪二七遍三[口*孫]之。

淋鬼名　破波羅(一)浮梨浮梨置破波羅(二)車慕那破波羅(三)呼呼羅車波羅(四)迦波置車波羅(五)莎呵(六)。

五七遍呪水。以葦桶柱陰上。以水從桶中七遍呪水。一唾之末後以一掬水望面灑之。

小便不通鬼名　烏都羅(一)呼若耆梨吒烏都羅(二)呵若時律吒烏都羅呵拏時律吒烏都羅(三)莎呵(四)。

取釜下炊湯二升半。雞子黃許白蜜和。與病人服之正南而坐。念日月燈明王佛。作四拜禮七過吸半雞子已唾之。

卒得心腹痛鬼名　蜜耆羅(一)阿吒膩吒蜜耆羅(二)支波副尼耆羅(三)呼呼那尼耆羅(四)阿不梨知那知尼耆羅(五)支波置尼耆羅(六)莎呵(七)。

呪水三七遍。先唾之三過餘者三吸。

瘧病鬼名　須蜜多(一)阿膩吒(二)迦知膩吒(三)烏呼那須蜜多(四)支波呼睺須蜜多(五)伊知膩吒須蜜多(六)莎呵(七)。

須五色縷呪作七結。痛從頭下先繫項繫脚繫手。設之大急呪水三遍[口*孫]之。

匿病鬼名　究水水羅(一)阿知那知水水羅(二)嗚呼吒水水羅(三)阿知拏知水水羅(四)莎呵(五)。

須一斤艾一㪷水。煮取三升呪三遍。病人東向坐服之。日服一升三日服。

黃病鬼名　呼都盧(一)阿知那知支波破(二)阿那耆支波破(三)呼梨吒支那吒支波破(四)伊耆那知支波破(五)莎呵(六)。

三七枚瓜蔕二七枚杏子。一斗水煎得三升。呪七遍日取一升。目中著一繭鼻中二繭餘者服之。三日服之黃白綖結作七結。先繫頭次繫兩耳繫項繫兩肘後繫手七遍呪。

食人腦髓及心肝鬼名　句羅帝(一)阿吒拏支知(二)阿若耆遮知(三)阿奢涅遮知(四)阿奴多遮知(五)若不那帝遮知(六)阿多尼遮知(七)阿睺睺睺睺遮知(八)阿副副副副遮知(九)莎呵(十)。

三斛熱湯一升白粉和之洗浴。一杯飲之呪三七遍。日用一斛五升先從頭淋之吉。

卒得旋風頭眩腦轉鬼名　美音呪(一)名阿睺耆那(二)不不不睺耆那(三)阿若若若不耆那(四)莎呵(五)。

呪水二十一遍三[口*孫]之。

嗜酒鬼名　阿羅兜(一)烏那呵烏那呵(二)呼律多呼律多(三)若不呵若不呵(四)舍摩呵舍摩呵(五)莎呵(六)。

若十四日十五日。取七井水三粒鹽。呪三遍三淋頂三唾耳鼻。餘水飲之此人北向坐七枚楊枝。東西南北安置瓮上呪竟。以此水四方洒之三[口*孫]面三過飲。

不嗜食鬼名　安多睺(一)[泳-永+頗]捺卑[泳-永+頗]捺卑安多睺(二)嗚睺睺睺安多睺(三)波羅和兜若安多睺(四)遮捺迦知安多睺(五)阿若羅知安多睺(六)莎呵(七)。

縷二色白黑。呪作十四結七遍呪水。與使飲。

食少而吐多鬼名　耆多睺(一)阿若摩若多捺知(二)跋羅知那知(三)啝若知那知(四)阿若奴摩知那知(五)阿嗜那知(六)莎呵(七)。

呪水七遍[口*孫]面三過。殘水飲之作麻繩。常於朝時以用絞項。使病人面東向坐。一日不差乃至七日。

聾鬼名　胡樓兜(一)睺睺睺睺胡樓兜(二)阿呵呵那胡樓兜(三)阿若若若若胡樓兜(四)阿吒吒胡樓兜(五)莎呵(六)。

須三升小豆一斗水。煎得三升。蜜安半升酥煎得二升。接取清七七遍呪。呪於晨朝時滋其頭安綿揭耳七遍一一稱鬼名。

健睡鬼名　浮流兜(一)阿吒膩知浮流兜(二)睺睺睺睺若浮流兜(三)蘇摩帝浮流兜(四)呼呼呼呼吒那浮流兜(五)莎呵(六)。

三遍呪水唾病人面。

支兜那是土公鬼名　副梨副梨支兜那(一)阿呵呵那支兜那(二)胡律兜支兜那(三)呼呼呼呼阿若支兜那(四)莎門(五)。

病人東向坐三。遍呪一瓫水七枚楊枝。東西南北安置瓫上。呪竟以此水四方灑之。三[口*孫]面三過飲。

疰鬼凡有二十五種　破梨吒(一)破破破破梨吒(二)阿鵄鵄鵄鵄破梨吒(三)迦梨吒支休那破梨吒(四)莎呵(五)。

呪水七遍唾之。五色綖結作七結繫項。

一切毒蛇鬼名　阿那耆(一)若帝囊阿那耆(二)机梨帝囊阿那耆(三)阿若帝那阿那耆(四)莎呵(五)。

呪水二七遍。唾五情根及以唾瘡并洗瘡三遍。

蟽賴鬼名　摩卑(一)陀羅那帝摩卑(二)奢若陀摩卑(三)阿不梨多陀捺卑(四)莎呵(五)。

呪水七遍。唾五情根并以洗瘡。

蝦蟇毒鬼名　波奢尼(一)烏睺流兜修波奢尼(二)若波晝波舍尼(三)阿若梨知波舍尼(四)莎呵(五)。

呪水三遍唾五情根并洗瘡餘水飲之吉。

霤鬼名　破知那(一)流流兜破知那(二)車那兜車那兜破知那(三)阿摩耆兜破知那(四)阿呼梨兜破知那(五)莎呵(六)。

三升水一掌白粉和之。七遍呪吸三口餘者洗瘡水至三日用。

厭蠱鬼名　睺睺(一)奴吒㝹睺睺(二)尼多那睺睺(三)阿若兜睺睺(四)阿吒㝹睺睺(五)毘律多睺睺(六)奴吒㝹睺睺(七)莎呵(八)。

三升水銅瓫盛。以白練副上。以七枚楊枝縱橫安上。呪三七遍用竟棄之廁中。

鼠漏鬼名　遮吒尼(一)波賴帝遮吒尼(二)阿若帝遮吒尼(三)摩賴帝遮吒尼(四)阿摩賴帝遮吒尼(五)莎呵(六)。

用三束葱白五寸縷束之。一升椒一斗水煎得一升。呪三七遍接取一升飲餘者洗瘡。

赤眼鬼名　烏奴多(一)阿若兜㝹奴吒烏奴多(二)牟律帝那烏奴多(三)若晝㝹多烏奴多(四)耆摩帝烏奴多(五)莎呵(六)。

取三升麴一斗水。煎得三升接取二升。呪二七遍日取一繭用唾之。亦洗眼二七日。

齆鼻鬼名　遮波晝(一)阿若兜遮波晝(二)浮律多尼遮波晝(三)浮波律多尼遮波晝(四)阿若多尼遮波晝(五)波律多尼遮波晝(六)莎呵(七)。

一升苦酒二升水。煎得二升呪三七遍。日用二繭灌鼻三十一日用。

腋臭鬼名　若多奴知(一)睺睺睺睺多奴知(二)浮流流流流流多奴知(三)摩賴帝多奴知(四)阿那那那多奴知(五)莎呵(六)。

石灰三升苦酒三升。槃上和之呪三七遍。搏之男先安左腋女先安右腋下。

毘樓勒叉天王所說呪水腫鬼名　胡樓兜寧(一)妃律妃帝胡樓兜寧(二)阿睺睺睺睺胡樓兜寧(三)若呼胡樓兜寧(四)波晝寧胡樓兜寧(五)莎呵(六)。

用三斛水三升鹽。煎得一斛五升。呪三十五遍封以鬼名日服一升。

頹鬼名　波置樓(一)阿尼兜樓吒波置樓(二)若無吒波置樓(三)阿奴梨吒㝹波置樓(四)阿若梨吒奴波置樓(五)莎呵(六)。

用八升水小豆二升一升鹽。呪二十一遍煎得五升。接取清日服二繭餘下稠者用作餅大如掌用上向斑之。

清盲鬼名　鳩槃茶阿若兜(一)副梨帝阿若兜(二)耆蜜帝阿若兜(三)摩賴帝阿若兜(四)阿路帝阿若兜(五)慢耆帝阿若兜(六)莎呵(七)。

用胡椒安石榴子細辛人蔘薑末小豆麻子。各一銖末。和石蜜漿。若蒲桃漿日呪七遍。乃至七日用作餅大如錢許。用搭眼上以水從顙後[口*孫]之。

疥虫鬼名　休由(一)波帝那休由(二)耆摩帝那休由(三)阿若頓那休由(四)牟律帝那休由(五)莎呵(六)。

用一斛水著五升鹽。呪二七遍煮七遍用洗瘡。

壁蝨鬼名　睺牟樓帝(一)毘摩多睺牟樓帝(二)阿若兜尼睺牟樓帝(三)浮律多尼睺牟樓帝(四)莎呵(五)。

用三斛水三斗艾。煮七遍呪二七遍。灑四壁及以屋間。

鼠鬼名　不利兜(一)呪呪呪呪不利兜(二)妃妃妃妃不利兜(三)守守守守不利兜(四)牛牛牛牛不利兜(五)餓餓餓餓不利兜(六)莎呵(七)。

呪灰七遍當孔前。呪水七遍寫孔中。乃至三日。

狗鬼名　支鼻帝(一)烏奢支鼻帝(二)具吒睺支鼻帝(三)那蜜若支鼻帝(四)烏吒呼支鼻帝(五)莎呵(六)。

黃腫鬼名　耶牟烏都(一)婆副波烏都(二)具耆彌烏都(三)耶牟[泳-永+多]烏都(四)阿非破羅帝烏都(五)莎呵(六)。

以三升欝金水七遍呪飲之。

赤腫鬼名　阿兜那(一)蘇區都阿兜那(二)閻摩卑阿兜那(三)若富摩阿兜那(四)究吒㝹阿兜那(五)莎呵(六)。

取方赤罽二七遍呪赤處搭之。

白腫鬼名　耆蜜卑(一)波羅帝耆蜜卑(二)具殊呵帝耆蜜卑(三)烏啄若耆蜜卑(四)呼娑兜耆蜜卑(五)莎呵(六)。

一升水半雞子許白粉呪三七遍乃至七日。

丁腫鬼名　卑低(一)呵柔卑柔卑低(二)呵蜜耆牟卑胝(三)握瘦呼丘卑低(四)具耆呵蜜卑低(五)莎呵(六)。

誦此呪鬼箭拔出一呪三七二十一遍日三呪。

匿齒鬼名　胡殊兜(一)烏啄那胡殊兜(二)耶蜜卑胡殊兜(三)莎呵(四)。

取井花水呪七遍。三唅[口*孫]地。歲月久者。著麝香唅水[口*孫]地竟以麝香塗之。

猫鬼方道[木*厭]蠱毒藥和東畢閻牟丁蘇安日鬼觸樓畢受虛牽斗卯移伐鬼　引猫微芭糟毒扶殊呵毘畢帝呪水奢蜜不烏吒由耆暮帝奢波吒莎呵。

三遍呪水[口*孫]之大吉。

頻婆索盧鳩槃茶王字　呼羅都波羅帝(一)烏蘇多奢富殊(二)具耆呵具呼那支富殊(三)莎呵(四)。

是呪能令鳩槃茶王及其兵眾碎如微塵。諸有卒得熱渴心痛及其頭痛手脚煩熱疼痛。得聞是呪尋得清涼。呪水三遍以[口*孫]痛處。

毘沙門父字婆難陀母字蘇富。

提頭賴吒父字難陀母字蜜耆盧。

博叉天王父字婆伽羅母字漚季卑。

毘樓勒叉父字和修吉母字漚波帝。

鬼子母夫字德叉迦鬼子母大兒字唯奢叉中者字散脂大將小者字摩尼拔陀耆首那拔陀女字功德天。

癭鬼名　收波彌誰波羅帝那(一)收波彌讎波羅帝那(二)烏晝若收波彌讎波羅帝那(三)莎呵(四)。

須黑石蜜漿呪七遍二遍一吸一彈指。

舐膿鬼名　阿富具梨帝(一)具具梨帝(二)具梨帝(三)莎呵(四)。

喉痺鬼名　阿富車(一)阿蜜阿富車(二)阿蜜阿富車(三)阿蜜阿富車(四)莎呵(五)。

我鬼子母字那蜜卑。今當說神呪擁護眾生。除其邪見令得正見。費損家財設餚饍餧此世間魍魎鬼不如祀狗用備守。我今為汝說正真。但用華香酥乳麋致意恭敬下天神。令其所求悉皆得。

敷宿波敷宿波(一)阿注波阿注波(二)究吒波究吒波(三)莎訶(四)

鬼子母所說神呪。能令眾生拔邪救濟危厄。盜賊王難無不解脫。所求男女皆悉端正。婚娶產生怨家債主。悉得解脫無不安隱。

拂至兜(一)波羅帝囊拂至兜(二)烏晝拂至兜(三)莎呵(四)

能令諸鼠散走他方悉滅無餘三過唾刀唅灰作緋紫字。

大毘樓勒叉天王所說神呪。

賓頭樓守(一)賓頭樓守(二)摩訶賓頭樓守(三)

七佛所說神呪經卷第四